有無人覺得一個地方有病態文化多數係因為分唔清咩係權利咩係義務／責任

喺呢到我唔知應唔應該用奴性去代入以下字句入面
不過以下大家都應該會聯想到奴性

咁我想講嘅就係好似日本，或者韓國咁，啲人覺得OT係義務，係責任
但係件事又好似無咁簡單

講緊係employer同employee都係有呢種思想喺腦到
而呢樣嘢必定係由啲有咁上吓fame嘅公司開始呢啲病態職場文化
咁啱係亞洲特別多呢啲癲癲哋嘅文化

可能日本人嘅民族比較完整同團結，而唔係太介意OT ?

話歸主題
啱先睇到個POST話有人食M記唔執餐盤係唔履行公民責任
咁我就諗
歐洲嘅德國接受極多Syrian Refugee，又係咪彰顯緊義務？
係嘅話，又係奠基喺啲乜嘢精神之上？
真係一個人道主義做理由就得？